[所謂行會]張宇人盼續准食肆四人一枱 再質疑張竹君：除除戴戴口罩與噴口水哪個風險高？

新型冠狀病毒疫情逐漸平穩，政府昨（11日）起再放寬社交距離措施。飲食界立法會議員張宇人今早（12日）在商台節目《政經星期六》表示，放寬食肆堂食至4人一枱後，食肆生意大有改善，希望在疫情放緩下，政府能維持4人一枱這「底線」，他稱業界願意增加防疫措施，包括「提供滾水」讓食客消毒餐具、研究電子支付等。

仍未能重開的酒吧業界日前表示，會要求顧客每飲完一啖酒便重新戴上口罩，以求復業，衛生防護中心傳染病處主任張竹君認為，「經常除除戴戴」口罩比不戴更高危，張宇人其後不點名批評張竹君「扮專家」不懂計算風險，惹起爭議。張宇人回應時反問，飲酒時「可能十分鐘飲一啖，咁嗰十分鐘同十分鐘之間係咪都係戴口罩喺度（避免）噴口水」，他質疑將口罩「除吓戴吓」與不戴口罩「噴口水」相比，哪個風險較高，若「寧願由佢食嘢飲嘢未飲完，由佢繼續噴口水，無問題㗎喎，最緊要你啲專家要講畀我聽」。他稱，防疫專家可先計算風險，再向業界提出建議。

張宇人:專家食屎.jpg

香港已進入劣幣驅逐良幣年代

其實佢又錯唔晒

個疫情一日未響全世界消退
咁你係咪所有嘢都靜止丶個鐘擺繼續停止？

不過係嘴臉太差姐

飲醉酒之後都唔會撚記得戴返個口罩架啦

10分鐘飲一啖

應該考慮取消晒所有防疫措施 包括唔需要再強制戴口罩
依隻病毒傳播力咁高 已經全世界都有
一早已經防不勝防 咁防黎做乜 都無實證證明真係有用
有用就唔會傳播到依家啦
唔通真係戴口罩戴到死個一刻咩

@鈕鈷祿·甄嬛

事實就係應該靜、應該停

其實酒吧d人個個忘我咁fing先係重點
個個都好chill。大大聲講嘢
去親d bar而家都係同full house無分別

不過呢d好難講出嚟ge

正L樣 !!!!!!!!!!!!

支持君君 !

班專家最撚on9，又話口水飛到8米咁遠又性

關門咪0風險

其實係

所以美國佬一早死都要開，大蕭條慘過大瘟疫

停你老母失業D人係咪你養

君君：張宇人冇普通sh常~識

咁係咪學其他地方全面對外封關丶對內lock down?

呢一個方法或者對防止疫情擴散係work
但呢個情況就好似你將一個人送入去一個無菌室裏面丶插晒喉不斷幫佢維生
咁呢個人係咪可以好似一個正常人咁如常活動丶運作？

高峰期嘅時候採取一啲比較極端嘅措施係可以理解同接受，但係當回落嘅時候就應該係要放鬆返

全世界不可能為咗純粹防止疫情擴散而停頓；而家已經陷入一個大衰退嘅狀態丶產業鏈因為經濟停頓而萎縮

如果真係咁擔心疫情 就應該停工停市14日添啦
唔通返工會零社交咩? 搭車你都好親密啦個幾十分鐘
所以只係限制食肆同做尖, 但就應該繼續返工
其實聽落唔合理. 依類防疫措施根本無咩作用 仲做黎做乜?
全日禁堂食都即日撤回啦

再爆佢負責？
出嚟指指點點批評係好容易
但有時上嚟佢咪又係鳩縮靠醫生

再爆又停

Hi 張醫生

即係咁我本人就好支持停工停市14日嘅
反正我嘅人工都係唔會有任何改變

我就假設政府有能力掃除所有障礙力，停工停市14日，全面封關唔俾人入嚟14日，然之後再靠呢14日裏面全民驗毒，將所有有肺炎病徵嘅人收起晒14日，之後市面上重新回復正常

個問題係，除非你將成個香港永遠完全對外封鎖直至到全世界嘅疫情消失，否則就算冇支那人，你有其他外地嘅人入境一樣係有機會帶嚟爆發

連登仔最吹捧嘅台灣係基本上係行呢一個封關模式去防疫，所以咪對內嘅經濟更加進一步疲弱；仲要係，你立左一個「投名狀」零確診，佢就一定要保持到直到永遠

仲點係等全世界復原其間你內需可以解決。好似鹿交咁，你80日零確診都係死死吓